FG兩個offer 需要大家指點迷津

小弟啱啱畢業收到兩個officer

1) 外資上市fintech公司back office
2) 中資retail bank RM trainee

論前景同發展空間 點個好啲

外資

back office 做啲咩? 人工分別係幾多?

有冇原因

RM trainee
祖國懷抱

做settlement confirmation 同payment 基本成個process都involve

人工中資高2K

外資銀行啦
你問得就唔係討厭back office

做中資第日升支那人都唔會升你

Retail=sales

好似rm trainie 會學多啲野，起碼有得見下客。做settlement 冇咩學

純粹想睇下邊個出路好啲

原罪

其實哩個真係好相對 你講埋你咩性格 有咩理想 專長好過

retail rm = sales = 日捽夜捽帶埋老母返工

1

一個back office 一個係前線對客跑數狗
你應該問你自己係想做/岩做back office定前線多d 兩樣野性質差好遠

外資

因為外資可以轉中資，
做中資難D 入返外資。

金融嘅野，講到尾都係白人發明嘅產物

唔使問喇

除非你好鍾意做sales氹師奶阿婆
如果唔係就1啦

齋講錢跑數retail rm跑得掂會搵多d嘅
但係基本上無專業性可言
講白d同做保險真係唔差太遠
中資retail一樣都要sell人壽保

2樣性質完全唔同，睇下你鐘唔鐘意同人交流

中資=中國人

你三大？有咩人工

RM trainee= sales狗
除非你係cmb/corp
但係多數唔係呢個title
多數mt入

第日簽入黨紙 簽唔簽好

你做back office 同rmt 先差2k 緊係唔好做跑狗 同埋中資邊一間先雖然都唔建議但係如果你又好熱衷做retail又入埋細行就真係收得皮

中資隨時包兩餐，梗係中資

唔明點解啲人話settlement 唔好做，會好悶。而家幫緊成條team將啲野 auto化，不知幾好玩，不過日日諗idea, 揼code

多謝巴打已揀Fintech公司

明白ching 已經揀咗做settlement

加油我都想轉back office

Automate咗之後自己可以失業?

FO/MO轉應該唔係好難啫 （鳩估）